震碎玻璃心！瑞典媒體刊「近平病毒」全版砲轟中國

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情持續在世界各國蔓延，中國政府被外界認為從疫情爆發之初就開始散佈假訊息，瑞典媒體對此以「近平病毒」全版面砲轟中國散播荒謬的陰謀論。

瑞典《每日工業報》（Dagens industri）3月30日在報紙全版刊登1篇29日的電子報內容，該報是在瑞典首都斯德哥爾摩（Stockholm）出版的金融報紙，也談論國際、政治議題，該篇報導標題為「中國的虛假信息令人焦慮」（kinas desinformation ett bevis pa angslighet），大版面砲轟中國政府竟然表示他們完全不需為新型冠狀病毒負責。

撰寫文章的《每日工業報》記者約翰．尼蘭德（Johan Nylander）指出，要理解中國的宣傳，查看那些被審查的言論相當重要，但也應該要了解那些未經審查的內容，目前，批評中國領導人習近平散播新型冠狀病毒、操控疫情數據的聲浪正在被消除，與此同時，中國正隨意散佈荒謬的陰謀論─「病毒實際上並非來自中國」。

有瑞典網友認為，中國共產黨的宣傳手法效法自納粹德國時期的國民教育與宣傳部部長約瑟夫．戈培爾（Joseph Goebbels），這號人物在當時被稱作「宣傳的天才」，以鐵腕捍衛希特勒政權和維持第三帝國的體制；也有網友認為，該報導是「一篇很好的文章，展現了共產黨專政的正確面孔。」

瑞典《每日工業報》（左圖）3月30日在報紙第17版（右圖）全版抨擊中國的宣傳策略。（圖取自Dagens industri paper）

push

串到爆

維京人不愧係維京人

大外宣輸埋，大棋黨玩咩最後都係柒咗

盤棋仲下緊

推新terms
近平病毒

下你老母

支那人又要微博打飛機

係香港盤棋捉得好成功
不斷批鬥，不斷鬥爭，不鬥群眾鬥群眾

Xi's virus

港豬多

白皮豬死曬咪贏囉

Xirus

呢啲就係我一直在講嘅有膽識同無膽識啦！